沙田龍華酒店火警傳爆炸聲 消防花半小時撲滅 【註：火警發生地點附近是沙田警署】

沙田下禾輋村22號龍華酒店，今晚(3日)11時許突然起火，現場熊熊火光，離遠可見，且傳出爆炸聲響，同時有滾滾黑煙席捲半空，有職員發現失火，立即報警求助。消防接報趕至，派出2隊煙帽隊及開動2條喉灌救，約於半小時後將火救熄，火警中無人受傷，毋須疏散。消防正調查起火原因。
根據資料顯示，龍華酒店是香港最古老的酒店之一，當時為香港僅有的園林酒店，建於戰前的1938年，原為東主鍾秀長的家族的度假別墅，仿照九龍塘的住宅建築，樓高兩層，外形呈四方形，被當地村民稱為「四方樓」。
隨着沙田新城市發展及沙田新酒店落成．龍華酒店客房逐漸荒廢，又因未能合乎香港的《消防條例》，所以開始關閉酒店業務。1985年開始，龍華酒店開始轉型以純粹餐館方式營運，以紅燒乳鴿為招牌菜，末代港督彭定康亦是熟客，而前中華民國總統蔣經國更派專機來港購買乳鴿，故獲「飛天乳鴿」的美名。

沙田今日又有一單被自殺案，唔知有冇關係